金管局強調：人大修改選舉制度無令資金流走

【Now新聞台】金管局總裁余偉文指，近期港匯轉弱與早前多個內地新股集資有關，強調人大修改選舉制度無令資金流走，又指美國對中港官員的制裁，不影響香港金融系統。

港匯近期稍為轉弱，一度創出一年低位。金管局總裁余偉文指，是因為內地新股集資後，將資金兌換，強調資金流走與人大修改選舉制度無關。

余偉文：「最近為何有資金走呢？其實有數個很大的IPO在香港籌集港幣資金後，要取回內地發展，所以要兌換，所以有資金走，往後IPO再回來，所以有一點是這個原因。」

人大通過修改選舉制度後，再有中港官員被制裁。但余偉文指，近去一、兩年的美國制裁行動，對香港金融幾乎無影響，對香港金融中心地位有信心，亦已跟金融機構制定方案應對。

余偉文：「雖然有不同的所謂制裁出現，但對金融影響打擊少之又少，幾乎無影響。放在我們的夾萬中，不同款式都有預案，我們跟香港的金融機構都做了很多預案，準備一些意想不到發生的事，所以我們居安思危，應變計劃在這裡，有甚麼事發生時，確保不會對金融系統有影響。」

疫情衝擊各行業，他指出，金管局聯同銀行推出的還息不還本計劃，至今近兩萬企業申請，而不良貸款比率雖然升至0.9%，但仍於歷史水平低位，認為風險可控，有空間延長還息不還本計劃。

一早就開始走唔關事

港匯近期稍為轉弱，一度創出一年低位。金管局總裁余偉文指，是因為內地新股集資後，將資金兌換，強調資金流走與人大修改選舉制度無關。

余偉文：「最近為何有資金走呢？其實有數個很大的IPO在香港籌集港幣資金後，要取回內地發展，所以要兌換，所以有資金走，往後IPO再回來，所以有一點是這個原因。」

哈哈哈

夜行人吹口哨

唔比你拎咪冇流走

因為檢疫問題走，唔計

岩岩改完梗係未走得切啦

看返港匯最實際啦，跌左啦。

同支那疫苗一樣
資金流走與支那強姦香港選舉制度無關

又話無資金走 但係又答點解有資金走？精神分裂？

近期港匯轉弱與早前多個內地新股集資有關，強調人大修改選舉制度無令資金流走

即係陳茂波問題啦

緊係無走 北水流返去 填返咪當無走

掉返轉睇就正確

佢係唔認改選舉制度影響左資金流出
認左係其他因素

即係有人搞亂左個菜檔，就冇人嚟幫襯
然後佢就辯稱啲人唔係因為搞亂左個菜檔而唔嚟幫襯
只係咁啱隔籬菜檔啲菜比較吸引，咁啱走左去買咁解